\SetVersePairs{
  {\item \VSup{23}Qui descéndunt mare in \MediatioD{ná}[vibus,] faciéntes operatiónem in aquis \TerminatioDI{mul}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{23}Os que sulcam o alto-mar com seus na\MediatioD{vi}[os,] para ir comerciar nas grandes \TerminatioDI{á}guas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{24}Ipsi vidérunt ópera \MediatioD{Dó}[mini] et mirabília eius in pro\TerminatioDI{fún}do.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{24}Testemunharam os prodígios do Se\MediatioD{nhor} e as suas maravilhas no alto-\TerminatioDI{mar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{25}Dixit et excitávit spíritum pro\MediatioD{cél}[læ,] et exaltáti sunt fluctus \TerminatioDI{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25}Ele ordenou, e levantou-se o fura\MediatioD{cão}[,] arremessando grandes ondas para o \TerminatioDI{al}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{26}Ascéndunt usque ad \Flexa*{cæ}[los] et descéndunt usque ad a\MediatioD{býs}[sos;] ánima eórum in malis tabe\TerminatioDI{scé}bat.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{26}Aos céus subiam e desciam aos a\MediatioD{bis}[mos,] seus desfaleciam de pa\TerminatioDI{vor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{27}Turbáti sunt et moti sunt sicut \MediatioD{é}[brius,] et omnis sapiéntia eórum devo\TerminatioDI{rá}ta est.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{27}Cambaleavam e caíam como \MediatioD{bê}[bados,] e toda a sua perícia deu em \TerminatioDI{na}da.~\Responsorium},
  {\item \VSup{28}Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{\-rén}[\-tur,] et de necessitátibus eórum edúxit \TerminatioDI{e}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{28}Mas gritaram ao Senhor na afli\MediatioD{ção}[,] e ele os libertou daquela an\TerminatioDI{gús}tia.~\Responsorium},
  {\item \VSup{29}Et státuit procéllam eius in \MediatioD{au}[ram,] et tacuérunt fluctus \TerminatioDI{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{29}Transformou a tempestade em bo\MediatioD{nan}[ça,] e as ondas do oceano se ca\TerminatioDI{la}ram.~\Responsorium},
  {\item \VSup{30}Et lætáti sunt, quia silu\MediatioD{é}[runt,] et dedúxit eos in
      portum voluntátis e\TerminatioDI{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{30}Alegraram-se ao ver o mar tran\MediatioD{qui}[lo,] e ao porto desejado os condu\TerminatioDI{ziu}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{31}Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[\-ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum;~\Responsorium}%
    {\item \VSup{31}Agradeçam ao Senhor por seu a\MediatioD{mor} e as suas maravilhas entre os \TerminatioDI{ho}mens!~\Responsorium},
  {\item \VSup{32}Et exáltent eum in ecclésia \MediatioD{ple}[bis] et in convéntu seniórum laudent \TerminatioDI{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{32}Na assembleia do seu povo o engran\MediatioD{de}[çam] e o louvem no conselho de anci\TerminatioDI{ãos}!~\Responsorium}
}